習上台後「電視認罪」大增

習上台後「電視認罪」大增

習近平

【本報訊】相比過往「電視認罪」疑犯要正面出鏡、樣貌畢露，官媒昨日放出姓陳港人的「受訪」片段，不但選擇在室外花園拍攝，而且要遮眼遮面甚至要變聲，似顯示中共當局有所「改進」、趨向「文明」，但無改當局未審先定罪的違法思維，近年備受中外輿論批評。流亡美國的中國律師滕彪指，習近平上台後「電視認罪」越來越多，反映中共「依法治國」仍停留在口號階段。

相關新聞：助理指揮官率便衣 闖海港城趕客

林榮基：要殺雞儆猴

滕彪指，「電視認罪」是中共「依法治國」的一大特色，根源來自文革時遊街示眾，通過公開羞辱認定當事人是「黑五類」或「反革命」等，做法違反中國刑法的無罪推定原則。2012年底中共十八大習近平上台後，首波被「電視認罪」者包括網絡大V薛蠻子、六四異見者高瑜等，繼而是2015年709案眾多被捕維權律師，其後有銅鑼灣書店眾人。成功逃出中共魔爪的林榮基直言，公安安排他「電視認罪」就是要殺雞儆猴。

國際人權組織「保護衞士」（Safeguard Defenders）去年發佈的報告指，從2013年7月到2018年2月，包括中國媒體人、維權律師、非政府組織人員等公民，以及香港居民、外國公民在內，有37人被「電視認罪」；中共官媒尤其是央視，不僅是平台，更是警方的積極合作者。「保護衞士」要求中共終止這種嚴重侵犯人權的做法。

全國政協前委員、中國律協副會長朱征夫曾指，「電視認罪」做法誤導公眾，迫使檢察院要提公訴，法院要做有罪判決，呼籲減少甚至取消這種做法。

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【置頂】【行動po求推】好㷫呀！警曱向人群舉槍，聽日同我即刻行動。而嚟緊嘅行動係1223stuck稅局

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

和你坐 Stuck稅局
12月23日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
已獲警方發出不反對通知書

我是牛鬼蛇神